[switch] Splatoon 2 [36] 三跑集中營

Splatoon2 (スプラトゥーン2)
遊戲/Amiibo/JoyCon/ProController 發售日期：2017-7-21

Splatoon是一款4對4 第三人稱射擊遊戲，與其他射擊遊戲有所不同
玩家需利用武器把地面塗色，佔色面積較多的一方獲勝

官方介紹片段(中文):

日本官方網站:

日本官方Twitter:

香港官方網站/ 遊戲介紹:

歐美官方網站:

現時會出現的場地
(9揀2, 每2小時轉一次)

開Post用文件

常見問題/ Q&A:

Q: 行日歐美澳版有咩分別?

A:
行/日版 遊戲語言為日文 Splatfest(祭典)主題/時間跟日ser
歐版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟歐ser
澳版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟澳ser
美版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟美ser
注意Fes活動跟據過住經驗開24小時 故不需擔心時差問題
Online對戰優先配對鄰近地區(即係亞太區)玩家

Q: 點解分咁多版?
A: 因為唔同版本Splatfest主題有唔同, 例如 午後紅茶, 變型金剛等

Q: 點樣升Rank?
A: 玩公開嘅網絡對戰

Q: 去邊度玩網絡對戰?
A: 主城直行Lobby, 或者直接撳X->A
最頂係League Battle, 同朋友組2/4人小組玩Rank Mode
第二係Rank Battle, 有3種玩法, 玩法介紹可以碌茖少少睇Q&A
第三個係Turf War, 即係佔地模式
第四個係Join玩緊嘅朋友
第五係Private Match, 可以自訂Rule, 場地 同朋友玩
第六係Online Lounge, 經App voice chat+同朋友玩

Q: 玩唔到網絡對戰?
A: 港服未開, 去轉region做日本/美國/歐洲, 之後重新開機
或者加多個profile, 登入日本/美國/歐洲ac, 再用該profile開game

注: 未知2018年收費服務係跟ac定跟機, 請考慮清楚

Q: 咁唔同版本可唔可以連機?
A: 平時網絡對戰/SalmonRun可以, Splatfest活動唔得, Local面連可以

Q: 對戰時十字掣上下代表乜?
A:
上
カモン ComeOn (平時係依個)
やられた 俾人殺咗(被殺後轉為依個)
ヘルプ Help (SalmonRun死後變依個)
下
ナイス Nice

Q: 咩係Splatfest(祭典)?
A: 玩家分兩個陣營對戰, 最後跟據表現送海螺, 勝出隊伍會多啲海螺
海螺數目係根據你Fest完結時嘅稱號派發, 升到最高等勝出隊伍有24粒, 落敗隊伍有21粒
(稱號等級所對應海螺粒數係3-5-9-16-24/2-3-7-13-21咁上)
稱號所需分數係10-25-50-99咁上, Total要184分
Splatfest只係會玩Turf War, Splatfest期間強制參加Splatfest, 無得玩Rank Mode, 但可以玩三文魚

Q: 點參加Splatfest?
A:廣場中間告示版揀自己陣營, 揀定後會送件Fest Tee俾你, 再於指定時間(睇App,App內時間已轉換為你本地時間), 入Lobby(平時網絡對戰個位), 最頂嗰格係團體戰, 同同遊戲版本嘅朋友組好四人小組後同其他四人小組對戰, 第二格係Solo
Splatfest期間無得同朋友合流

Q: Fest Tee有咩特別?
A: Fest Tee拎去拆裝備碎片只需要$2000, 平時要$20000
Fest Tee打Splatfest強制著上身, 完左Splatfest 就會系統回收

Q: 海螺有咩用?
A: 開裝備Slot (下面有詳細解釋)

Q: 同Nintendo Switch Online App有咩連動?
A: 可以用App 開房 generate URL, Share URL俾其他人就可以join你
亦可查看自己對戰之相關數據, 購買遊戲內之服裝, 以及進行語音通話
由於港服未開 iOS要用美/日ac search "Nintendo Switch Online" download
Android可用apk, download link:

Q: 點用App買衫?
A: Online對戰一次>開App揀Splatoon2>右上角Shop Icon>揀衫落注文(落訂)>入Game對戰屋(Lobby)隔離海膽仔>最後一個選項俾錢拎衫

Q: 用App訂衫有無限幾時俾錢?
A: 好似無

Q: 點解衫分咁多牌子?
A: 各牌子對應一種服裝技能, 抽中該技能的機會 會有所提升

Q: 隻海膽仔咁多選項其實講緊乜?
A: 第一個係買廣場上啲人嘅衫(要事先買廣場上啲人訂購)
第二個係用海螺開裝備Slot
第三個係拆裝備碎片
第四個係組合碎片
第五個係買用App訂嘅衫

Q: 點樣舉報玩家(放置/自殘/Cheat等等...)?
A: App->戰績(格劍icon)->揀返嗰場->click佢個名->通報

Q: Amiibo有咩用?
A: 可以解鎖衫,武器,歌等, 亦可儲存裝備配置 同埋可以進入影相模式

各Amiibo 解鎖嘅武器請睇依度:

Q: 點解scan Amiibo得個頭拎? 唔係有全身裝咩?
A: 先對戰超過20場> X掣> +掣> Amiibo讀自己裝備>去Amiibo Box拎其他裝備

Q: Amiibo可唔可以借比人用
A: 可以, 但要係主機設定還原隻amiibo洗走所有資料, 建議拎曬衫先借比人

Q: 可唔可以唔用體感?
A: 入設定(主城撳X->L)可以set唔用, 但真心建議俾次機會體感, 上手後自然同方便好多
同埋注意體感係for你微調, 大幅度轉視角依然係靠右菇

Q: 可唔可以set手提mode唔用體感, 桌上mode同TV mode用體感?
A: 可以, 手提同桌上&TV mode係分開set

Q: 對戰時點傳送(飛)去隊友度?
A: X -> 揀隊友 -> A

Q: 點出大絕?
A: 右上角儲滿氣按R3(右菇)

Q: 武器隔離枝旗仔代表咩?
A: 熟練度, 到5嘅倍數會有Bonus經驗值

Q: 有無需要買Pro手掣?
A: Pro手掣舒服好多但唔係必需

Q: 視角怪怪地喎....?
A: Y掣Reset 視角

Q: 點畫畫?
A: 主城紅色郵筒

Q: Hero Mode (單人劇情模式) 點入?
A: 主城左上拎遮個「啊婆」

Q: Hero Mode d武器點升? 包唔包埋對戰mode?
A: 第一關門口個box。兩個mode嘅武器係分開

Q: Salmon Run 點先有得online玩?
A: 指定時間(X掣->ステージ情報->Salmon Run有得睇,顯示時間係你本地時間)
去左上商會, 或者直接 X->商會

Q: Salmon Run Mode奬品去邊度兌換?
A: 主城左上角市商會隔黎有部機

Q: 點用倍經/倍$卷?
A: 主城黃巴士

Q: 點同FD一齊玩Salmon Run Mode?
A: Salmon Run Mode介面揀第二個開房, 叫FD揀第二個揀你個人仔入你間房, 齊人後開場, 唔夠4個人會幫你揾街外人入來

Q: 有無得一機雙打?
A: 無

Q: 邊度開本地(Local)對戰場?
A: 去機鋪(イカッチャ, 主城右面), 第一個係揾房, 第二個係開房, 第三個係開Salmon Run 房

Q: 一開Game叫你Set個性別同造型之後仲有無得換?
A: 主城撳X->R R R->最底(その他)->最底(プレイヤー設定)

Q: 有無連登Splatoon交友(加朋友)區?
A: 有,
連登 Splatoon2 任豚登記表

連登 Splatoon2 任豚名單

服裝技能中文翻譯(from 巴哈):

Q: Rank Mode (ガチマッチ) 啲玩法係點架?
A: Rank mode有3款，三款各自有獨立ranking，都係由C-開始
by 景三巴打

1. 運魚:地圖中央有枝魚炮，射爆佢個保護罩，就可以拎枝魚炮上身，自己武器就變成魚炮，魚炮可以儲力，將魚炮運去敵方陣地的小高台就嬴 (通常係重生點行出少少的位置)
畫面上方的數字係魚炮曾經運到有幾近小高台
有人拎起枝魚炮，畫面會有show個icon仔話你知條友係邊
敵方射爆保護罩爆開會死人，見到就爆唔好行咁近，邊隊射爆保護罩都可以搶拎魚炮，不過一爆就埋去搶好危險

2. 搶地：地圖會有專有地區框起左，將成個框起的地方油到變成自己色就開始count down，count 到0就贏，被對方搶返會有罰秒
如果有兩個框起地區，要填晒兩個先開始count down
填完個地安全就留一兩個人，另外一兩個就出去填返對面的移動路線，反兜敵人or埋伏，唔好企死個框區等敵人到

3. 推車/推塔：地圖中央有座塔，企上去就會自動行去敵方陣地，成功去到敵方陣地就贏，雙方都有人企係上面會唔郁
自方陣地時，企一企上去佢會自動返中央地帶，唔駛死企上面
越多人企上面行得越快，越易死晒

Salmon Run Mode常見問題

由鑫毳巴打翻譯

Source:

[三跑爬分常見問題]

以下為一篇自稱640分 350％寫既三文魚跑要注意事項。

首先，最先發覺既係
1.有人死好多
2.有人唔肯運金春
3.有人未理解到敵人優先解決順序
4.特別多人唔識對應UFO、飯盒
5.未理解到武器特性、大技既應用
6.動作唔流暢、唔識分工

【死太多】
街場通常都總係有d人會不斷死，為全隊勝利著想狗衝上前打特殊三文魚然後就死，依種情況當然唔得，除左拖時間跳海自殺之外你死多過４、５次請你自己理解為拖後腿。我認為玩三跑係需要超認真既合作，你走一條友就等於隊友要做1.3份量工作，基本走位「唔好亂鳩衝，牽制住慢慢支援隊友」既感覺。

【唔運春】
其實結果畫面唔可以判斷到依咩野，但我睇得出有班人係唔會運春。如果運春既數譏差成15以上既話根本就係你差唔多無做過野。除左有煩膠出現之外，運春係一件好重要既野。但太過睇重運春既話又會令到生存同埋輔助方面減弱，所以都要諗埋其他方面。

【優先次序】
單刀直入
垃圾桶→塔→遮→炸彈＝蛇→車→鯊
垃圾桶雖然一個人都打得死，但通常都係複數出現，搵多幾件友就打得快，塔放置Play佢好快就會顏射到你好快完場，請善用大技快快手打死佢，槍打到既就打，遮可以反射就反射，都係唔得既話就圍死佢，炸彈就請遠距既人打，短撚就幫手油腳比個位佢射，蛇如果去到Container執邊就好Q麻煩，所以請快快手搞死佢。鯊同落雨好易係混戰時執你雞補你刀，唔好唔理佢。雖然殺係好易，但有多時間既話，請引佢地去個Container執邊先殺。

【特殊關卡】
開波前５秒其實睇浪可以知水位準備升定降。

【武器特性】
狙
專打炸彈，之後就運春，夜晚就用大砲。

長槍
基本上同狙差唔多，但比起狙你更方便對應塔。

短撚
秒塔、打細怪、打炸彈以外大魚、油地。

Roller
主要打細怪，但打塔同炸彈唔係你個行，打其他啦。

Blaster
打塔都叫OK，其他普通，打細怪又唔痛。

大技方面

著地：
混戰時救全隊

高壓顏射槍：
除左炸彈以外都可以殺到
塔無開槍時可以射頭爆死

飛行背包：
含家死晒時可以飛上空中避難。

Bomb rush：
清怪

【當自己玩緊單機】
除左回收春、捨身清遠處大怪以外單機打野多數仆街。
如果隊友運緊春得你自己一個，請你諗下自己係咪一個打到而又唔會死先，
知唔夠打既你幫手運春等埋隊友好過你SOLO。

雖然篇野好長，但多謝各位睇到依度。
將心比心，請諗下各位隊友既處境先。

合流刷錢大法

by鑫毳巴打

(圖文不符)

刷錢企位推薦

基本玩法：
以一位巴打做中心，其他玩家就輪住合流個位巴打。
合流輪候應該只有3個、4個空位，
所以需要3、4場等街外人走場先可以再輪流入房。
當房中有六個左右就可以正式刷錢。

消耗時間約3分鐘1局，相比起RANK 5分鐘快
而且理論上唔需要在意理勝負都有幾好既回報。
但一直輸都有d唔公平，所以我都希望加個機制，
防止有巴打開幕時周圍油地博取最後1000分。

基本計錢公式：
(油地分數 + 勝利額外1000分 ) x 1.5 = 錢

暫時刷錢最有效率方法摸摸當中
以下為我刷錢最高紀錄3550分建議

1.企空礦地方
2.雙方無高低差
3.雙方距離為射距多丁丁
4.唔好移動 左右Fing住油
5.Fing角度自己感覺一下，可以留意右上角數字加得快唔快，慢慢調節角度速度。
6.潛0.1秒即起身油幾滴，1至2秒潛1下0.1秒，盡量做到無油時剛剛回滿大技。
7.以大技為回油方式，但唔用技繼續主武器油。

注意事項：
1.未齊人/未劫房前，請認真正常玩。
2.需要趕人時，慢慢油密d自己屋企，見到人就走，你懂的。
3.有街外人搗亂時，街外人隊請油少d路，方面巴打們警覺街外人位置圍射排外。
4.入場機中萬中無一，請盡量穿著三星裝備，無時間比你出去洗裝。
5.場地一轉就完，為巴打們著想請盡量打到尾。

互射方式+無油時處理方法 要點：Keep shooting

錯誤示範(請睇對方) 停手一秒鐘 你同對手銀包就各少左50蚊

遲下後補建議企位，仲摸索當中。

另類玩法: 私人房歡樂場

by鑫毳巴打

捉迷藏

遊戲模式：地盤戰 (Turf War)

玩法介紹:
以1v4進行，全員限定用毛筆或相同射程武器，
避免射程差距令部份位置捉唔到唔公平。
禁止使用任何SP或副武器，除左花灑。
4位逃走參賽者(下稱人)可以利用頭1分鐘不斷油地誤導然後搵位潛。
頭1分鐘內 捉人一方(下稱鬼)只可以背向重生點
自律唔望地圖唔望向賽區
當倒數時間到2:00就可以開始捉
人可以逃走可以不斷油，
比人殺左就企重生點唔準離開
若果錯手殺鬼請自行SuperJump重生點當或自殺
全滅就輸。
相反倒數完就鬼輸。

好處：熟悉地圖細小地方，Shortcut或埋伏地點之類。
壞處：無錢收。

全員逃走中

遊戲模式：地盤戰 (Turf War)

玩法介紹:
以4v4進行，武器使用不限定，
一隊Hunter，一隊逃走。。
禁止使用任何SP。
4位逃走參賽可以利用頭30秒不斷擴大自己可移動位置。
Hunter重生點待機，2:30開波。

跟捉迷藏一樣。
人可以逃走可以不斷油，
比人殺左就企重生點唔準離開
全滅就輸。
相反倒數完就Hunter輸。
一樣錯手殺Hunter請自行死番重生點。

而Hunter就只可以射擊時移動，只可以用主武器。
回墨就原地回。

好處：提高生存率，熟讀地圖角落。
壞處：無錢收。

實戰技巧

by 鑫毳巴打

多圖小心爆數據

Salmon Run教學/相關資訊/武器心得
by 矢作萌花巴打

裝備選擇心得及其入手方法與海螺相關
by 鑫毳巴打

英雄模式（單人遊玩）指南
by 矢作萌花巴打

------------------------------------------------------------------------------------------------
------------------------------------------------------------------------------------------------
----------------------------------------------------------------------------------------------------
實用App：

Nintendo Switch Online [iOS]/[An]
買特別版裝備、睇對戰成績
需登入任ac
iOS: (下載需美/日iTunes AC)

An: (要去美/日 PlayStore)
APK link:

ikaWidget 2 [iOS]
有小工具 睇特別版裝備、詳細時間表
睇戰績需登入任ac

イカ時間2 - ステージ情報チェック[iOS]
小工具 睇時間表
跟ikawidget分別：黑底 大字 可以點落去睇三文魚武器

ギアセットシミュレーター for Splatoon2 [iOS]
裝備能力模擬器

小工具設置方法iOS9/10/11

關於app內廣告太煩問題請查看以下連登貼：

電腦版實用網站：

スプラトゥーン2攻略&フレンド募集コミュニティ
攻略+加FD

スプラトゥーン2攻略大百科
攻略

Splatoon 2 Data
破解資料

イカクロ：スプラトゥーン2（Splatoon2）のおすすめギア構成検索サイト
服裝技能安裝建議

ゲソタウン入荷お知らせbot
Switch App新衫

サーモンラン 時間お知らせ
三跑時間

Yaritaiji channel

時間表

Google

完!

可以開始三跑喇

開場

條魚黎得剛剛好

長日文名是誰

here

200%達人 -3
6611-9597-7108

隻game仲有好多新人加入
因為成街都仲有好多唔識玩

mario出咗之後少咗好多人咁

珠多到執唔哂

好爽 執極都仲有

差一粒40 遺憾

我堅守三跑架

開機

無人？

場?

暫時我房full咗

你滿員喎咁都冇人

金毛巴開？

我條 list 得四殅友 online (仲要兩個係滿員)，睇下開場有冇人 john

我都無開機

ok 咁我開啦

金毛巴同撚茶絲個名好似，係咪認錯

撚茶唔係叫りんご咩

2200

又係顏文字

睇錯名

wait open obs

開定唔開架

唔係りんご

差260

一條鯊魚陰晒咁多個人

柒死左

我差219

我就奇喇 一下子死哂

堆珠好遠

好似on99唔知自己做緊乜咁 都係休息算啦

真係你我相隔多麼遠
啲珠遠到咧...
謝carry

反省中

點解兩場都無得比我用roller

打埋依局抖抖

ok

邊個成日運單位數字

有冇場收留我

成日玩玩下體感方向唔岩可以點搞？
頭先差啲想掉爛個手制佢

Y制

救8

其實我係去放水

如果L制可以自訂就好
有無人識改

新入game,咩叫3跑？

31粒

third runway

潮漲ufo不識走位

我夠啦 多謝各位carry

我見到有人學我d gif油牆玩 好感動

係咪我？ 轉身油落去

咁難，學唔成

轉身油落去 同埋 碌到埋牆跳起都見到
平時好少人見人用既技巧

gif時間 炸彈都做到既野 唔洗下下都自己埋背隻打既

直直bird極

爬牆可以偷步跳先？

每次我貼圖都靜晒

細蚊仔好似瞓哂 街場time

呢面-2喎

打車仲有一招 呢度無見人用過

有roller咁我貼下片啦 今日對手唔係幾協調

花巴等你carry

我啲運春數都幾平均

死亡數都高得好平均

有冇咩評語俾我?

睇左金毛巴既片幾分鐘後感：
這是神

Roller學到野

成班刷鞋仔

無咩大問題我無咩深刻印象
係ng兄好多時心急打個升降台無等埋我

無加技情況下魚型比人型super jump起步快0.35秒
留意下個落地箭咀
平時中場想super jump我會盡量變咗魚先跳

都係個d
平時街場難練個d你三文練晒佢啦
甩狙 雷神急轉向 炸彈取消法
爬牆適量點跳加速
爬到上頂變一下人型提早判定角色已上岸
roller就練協調幾時直 幾時橫 幾時跳
槍就練 彈岀彈入引d細怪集中之類
炸彈就練滾地timing

講起炸彈 琴日幾位都無dom炸彈餵鯊魚

啱啱再check吓
加爆技都一樣係爭0.35

呢排我唔知搞乜
成日滾炸彈滾得太近自己入唔到圈

昨晚一拿到roller就呆了不識玩, 好多時俾怪圍就沒墨

輸 我唔care
pve唔練 留試射場咩
咁悶 我已經夠忙
無報酬嘅無動力做

你尋日又唔carry我

有冇group可以比小弟join一齊同大家玩下

入金毛場都幾難, 佢一開場好多人爭住入佢中路

琴晚個油碌超好用 我都係咁百鴿轉轉轉

揮手(遲到好過無到

打rank連續3場斷線嬲撚到熄機

USD 176.77

錄影舊野清貨尾都要成百七美金

新版USD 232.04

用緊Live Gamer HD 2

日本賣￥19,447

同US一樣大約賣1400內

兩個價錢都係包運費

香港行賣over 1650

咁貴...
最平果D幾錢

依款即插即用
唔洗駁PC

信仰

如果今日先開始玩splatoon會唔會太遲，個個都話過晒氣但自己一直都好想玩。

邊忽過氣

日版好多架仔喎

1都頂左兩三年先有外掛
2地圖都未岀晒驚咩

只計舊圖都有排玩
大橋 高架 倉庫 燒烤場 礦山 GayBar

今日四把武我都用熟。
輕鬆

唔再賣廣告。
駁電腦。188人仔

我估岩岩街場有金毛巴carry
有個人用筆打到炸彈

打就打到 但無高台嘅
秒唔到

掃極都唔識掃

720p

我夠用啦21.5吋moon
比1080我cut片又煩

黎緊fes大家揀邊邊
我呢2個星期公司忙 私事忙 freelance忙
機都無時間掂表示想死

觀眾都要享受
你睇我啲片都話好清啦

檸檬

成鳩日斷線 有冇人係用usb lan駁上網玩? 想買黎試下有冇改善

絕對有改善，不過我手提mode多

把p90係咪要打單機先拎到

呢支要係單人模式用HERO SHOT過全部關一次先拎到
無其他方法

利申: 用緊 覺得好靚

三跑

英雄模式爆機 好似係

hero mode
關關都用p90過 好似係

有冇三跑場？

揮手

3跑-2

一係我食完飯先正式開始

徵三跑童工
快閃1200P團
計埋寂寞巴 -2

食緊飯

三跑三跑

話說同friend玩果頁，洗唔洗走出走入refresh

有冇3跑場？

等緊

Id?

唔駛

有冇3跑快打

搵人開場

等到莖都長埋

等人開x2

我開左 -2 請進

我轉頭入 仲未食完

岩岩打完,一場

full左

滿員

彈GAME

無人主動開?

遲左

開多間啦

有無場?

我等緊人開

入左AXXX巴打房

-2

明明見到wood巴打都on左

826240911154

大家好似唔多識打UFO?

又遲左

仲有冇場

街場D人咁勇猛

有 -2 岩岩打完

sor岩岩係廁所打

ADD左佢地, 博佢地識入黎JOHN

街場果堆?

ok咁我等一等入

開緊？
唔見

咩fd code?

開左 秒完

你開

8262 4091 1154 葵巴呢個我同佢打緊

唔見

added

下, 第3個唔是你來咩

開左？
唔見有得入

我係DXXX，sor一入場就做左海底奇兵

你地開, 高分D

應該係我嚟

唔關事
計平均

爆曬

咁多垃圾桶

sorry 我差

做咩事ufo周圍走

WAVE 2好好笑

我last喇 謝 carry

10點先上得

me wait you

按錯

玩得好地地
唔小心一行出門口撞到條蛇

唔夠岩岩暴走Wave1滅團好笑

打完信息
eror 404
去個廁所番黎就被罰停5分鐘

成廿粒珠係個筒執邊

用左3條命去換一隻飯盒

我愛你地 咁我10點準時開場

好難打因為

唔好咁摶啦

呢場之後食飯先

極-6

－1

好似成日都死剩一個 好險

而果個通常剩2秒會死

死淨自己都唔敢返轉頭

走遠d先

因為無留意原來死淨佢

? 我無加你fd咩 都唔見你有房

強大巴打加入

搞乜

做咩跟我跣落海

四個人屈左落個角

要學下掟多d鯊魚

將個制向下輕輕放就得

都唔係全部情況可以咁做

我好耐冇玩
要搵番手感先

hi錯制...

個地下sin親我，我都唔想

除非條鯊魚唔係隔離
9成

開左

岩岩一齊打既巴打send左friend request

added開左

我想學掉飯盒

我見頭先有round輸成三條魚
魚係最易搞又會游去屋企
差幾粒靠哂佢

－2

無人

點解我睇唔明你同埋樓上講乜

係，同埋D車仔。
不過我一亂就好易就走埋角位，之後比D魚仔殺死，真係好唔抵

佢想講掟垃圾桶

頭先有round wave 3
臨尾啲怪清唔切
有3條魚同時出現

過黎 合房 -2

岩岩我同佢打，有場係咁出鯊魚，差D滅，應該係講果場
但係果場我真係無彈藥

-1

終於放工

另外一個講緊飯盒

十三

我入左金毛巴房

我差一場 出咗街場打
謝carry

好野

-1 要入就quote我召喚我啦 唔下下都等

我夠了
你入金毛房更易打

謝carry

謝carry
最後2場都嬴番

冇打一排成日死
我要練下手感先

好

有冇缺人

早多30秒有 你等我依度完場

你繼續 我可以街場

完 here？

yes

我開？你開？

睇黎又要俾街場carry

exact7ly入左 下次 sor

沖個涼先再睇有冇場

想比金毛大大力咁屌

I'm back

i'm in

我無屌人好耐啦 想我屌既話求其講兩句

毛筆用腳行網正on9

已經斷咗兩次線 無謂累你地 0/99

有事行開唔玩住 sor 謝Carry

差兩場夠夠分

謝carry

有冇場zip下
打一陣

有冇

依家打1200分所需時間愈來愈短
呢個場ufo閒閒地都過廿粒

痴線佬

有冇人同我一樣一入場就會係度自轉

巴打係點轉法
我係喺廣場個視角就會慢慢向左轉
一入game或者玩完出返去都係咁
要擺一陣先冇嘢

我都係向左轉，有時係廣場冇事但一入game又轉返

我可以喺廣場等到冇事先入場
巴打慘啲
唯有等更新睇下有冇好啲

我之前有你去調校度check下
コントローラ 乜乜個度

我都係咁
用另一對jc或者pro就冇事

任記app都有得看熊老闆的開門時間了

-3

又到三跑時間

iphone仲未down到

快來 -2

一早要啦

我都係用第三方app睇方便

有無人CARRY 我呢D肉腳

你地個fest揀左咩色

咁耐都無人入 打住先？

我ok

無人黎打住先

打完場街場

圍死

sor粗心大意左

update咗個joy con好似冇事喇
thanks

死左冇help?

睇位置 本身係Comtainer執邊唔洗特別叫
亂Help會令人分心

邊個巴打狂死

應該係我

有冇巴打開場？

係我

應該唔係

廢J R撈
有無團?

無啦啦FULL左

我柒成日死

做咩同我爭

明明就係我

引蛇出洞

見到兩架狗衡緊去我度
諗住叫Come on召喚你地幫手
炮台又打唔死佢地 正面向我

車

睇方向 網黎個d要引佢走另一面 唔好拉上台

又係我柒

收到

巴打一齊玩?
sw-3185-8553-3807

Dong 救4

打埋應該夠分

有缺嗎

去個廁所斷左

痴線場

三條羅文死光射我

謝謝carry

我閃lu 聽日又測驗 謝carry

多謝三位巴打carry

顏射炮

加左

今日熊先生咁撚孤寒
一把？

今日支槍好難禁
禁到手痛

差一

少少建議 今場感覺改進既地方：

鐵板車好多時都一見就郁佢
而且無睇清楚佢跟緊邊個target
或者邊個第一個射中佢

留意一下問自己幾樣
-自己身處位置射完會唔會令隊友 或者全隊遊花園去後門？
-自己把武器係咪最有效率打死鐵板？
-停佢車會唔會塞住主要道路？
-有無空閒時間引一引佢番去？

睇完依幾句你應該明我想講咩
仲有樣既係

引開注意力個條友
請你企定定 或者行近車頭等執春
唔需要不斷顏射佢 不槍就夠
死火唔會削到佢血
反而可以做d另外既火力分配
幫手清細怪之類

我地望下木爸爸既完美示範

我自己示範就咁

今日無咩gif好 cap 我去溫書 各位加油

cap我跳落街 溫書順利
個場一亂少少就唔知點控好

終於比金毛巴讚

木爸爸

打多兩場黎緊

我已經唔知入左邊個巴打場

又係-2

二人時間

黎我房？

好失敗我地

okay呀

起碼5/5 左呀

五粒都搞到咁

我唔沖出去死應該過到

搭正彈左

頂，隔左個籃救唔到

只差一點點

發生咩事

多謝carry 訓教先啦

睇森美

無電了，謝carry

各位巴打，小弟寫咗隻Splatoon Wiki App。

有對戰時間表，武器、裝備、技能資料等等。

App有中英語言選擇，各位可以俾d意見

AN：

iOS:

支持

有人話iOS down唔到

補返條 link先

iOS:

日本語非対応？

down到

設定->遊戲版本揀"日本"，就會顯示返d 日文名。

試咗iOS版 無Widget

如果裝備D牌子 隔離加個icon係出咩技能就好

你地揀左咩色FEST

82M

上次開台有個架仔話加我fc同我玩雙排rank
結果就係咁
我完全係一個累隊友嘅廢物

我應該比你仲廢

哇....死15係咩玩法 好難先做得到架喎！
Btw我都add咗我前上司一齊玩fes

下次拍片 可以睇自己走位係咪唔夠好
咁可以改善死得多既情況

我未㨂
諗住等大家都㨂哂就入少人個隊

其實都係少3粒螺 真係咁重要咩

好耐無入post添
貼下片先

3文魚日常

殺哂但都係輸

呢場有片

1:42:50開始

好流

暢

多人個邊成日part啲未瞓醒既隊友

我一開，第一句彈出口嘅說話都係：咁大嘅

好掛住金毛巴同花巴

splatoon2[/url]

iOS: [/quote]
82M[/quote]
我一開，第一句彈出口嘅說話都係：咁大嘅[/quote]

salmon run 每個boss 入面都有張gif , d gif 加加埋埋好大

有新油掃

生活態度

我去用下

三文日子我都係度
但通常夜開場
或者夠1200即走

sem尾係時候岀力拋離下d同學

咁耐嘅片你都r番上黎
以後有roler或者筆我先貼
槍大致上個個都熟

我gif又無咩人睇
手痕先再整啦

新掃近戰配地雷係咩玩法

82M[/quote]
我一開，第一句彈出口嘅說話都係：咁大嘅[/quote]

salmon run 每個boss 入面都有張gif , d gif 加加埋埋好大[/quote]
你唔係真係用 gif 呀? webm/h.264 好難咩

其實最主要都係打怪技巧
個場一亂好多人包括我都唔知想點

咁你要諗下點解個場會亂

你咁少上水呀萌花巴

有冇場

岩岩開咗場 轉頭開房

噢完咗 趕唔切

ok入去等開

missing左今次三文魚

肉腳

豆腐渣工程

原來4打2唔怪得知打得咁辛苦

人地用筆同roller 就勁過鬼，自己就用親都比人殺

人地用筆=full power消防喉
我用筆=喺雞毛掃抆條雞毛

美服splatfest

識玩一定係sci fi

死得好蘑菇喎

揀左FANTASY

返工同OT

香港幾點fest

13分鐘後

第四屆屌隊友大會 正式開始

早打完早著. 之後花生

檸檬隊

打工 －３ 我去整個杯麵番

OT返去又要打工又要玩fes

六都要番

我今朝先O完T

今日打工應該要自己組團先掂

無人咁我夜d再上

原來潛得太耐會強制斷線

竟然排極都冇人 係咪冇人玩啦

1分鐘內唔做出1點傷害或塗地分判定為掛機

我入咗唔落檸檬

打fes唔算要等喎

咩隊 即入

雖然我都係垃圾，但真係要講垃圾隊友，幾個企喺重生位前面係咁油

唔講咩隊
不過豬隊友一堆

我就例牌黑肉隊嘅

樓上幾位達人巴, 有無興趣組個4人玩下 (我係落酸汁的)

(絕對唔屌隊友)

好似黃色多人

我又揀左少色

紫色有冇人玩

利申超廢

4000 1469 3338

你開場?

齊四個先玩到
定入兩個可以加街場人？

依加開機 你地咩隊 我要入入

咁等齊人先

紫色

黃有無

唔好揀住都唔齊人

同埋我超廢會累街坊

捉鬼敢死隊

揀左

求鳩其簡左紫啦 入場好快

等好耐先開到 (檸檬隊)

你地有金毛巴lead住 坐硬直升機

3個打住等?

咁紫色仲差個

三個打到？

有得合流？

唔知呀

一定要4

開始懷疑自己唔識玩畫地

我來吧

我打埋依場solo黎

Add左4000 1469 3338

黎緊

斷左?

我彈定全部彈

一齊黃色斷左？！

洗洗裝等等

全部彈

上個祭典又係咁

玩街場一齊人個下會彈

比人挑釁 最後我一殺四

btw thx for armor

大逆轉

最後一波反打

金毛巴邊隊

等唔到紫隊人，今次又簡錯左多人果邊。

預言今次應該紫贏

洗唔洗要我退隊

對面應該有mic
比人追爆

有無咪都唔係問題 你地對射好弱
單對單多數輸無點避只射

所以我玩Support

同埋意識上你地係想快d上戰場
但無留意人數人地多我地一倍

寫少少啦

1.團隊上 唔好再排隊死
2.你地未搵到把岩自己既武器

長距離既 企後啦咪再上前

油地既油地 唔一定要對射 用下副武

唔洗油咁密 開波散少少油就ok 可以游過就得

洗裝等等

你地無飲野

飲咩

咩隊

副武器好唔夾 依把野

裝備經驗1.5倍

好慘係咁輸

我得2050分 差過上兩次fes

按錯制sorry

飲左

升上50有乜用

我有少少野想講
殺人數比較少個兩位不如換下油地槍
姐係若葉個類 你地油地我去油人咁樣

個個係食野

屌你老味好撚多掛狗

裝備經驗係飲汽水
升級經驗係食炸蝦

有冇紫隊場

明知下面一堆人仲跳落去

我指升上50個個係食野

係1.5位經？
唔係1.5倍出現個種細技？

洗裝

出細技1.5倍咪即係15% 仲少過牌子
有飲野裝經就會多50%

有冇三跑

油地啊 叫個戰力去油自己後花園

今次是咪平均d 好似好少打同陣營
利申綠

金毛巴你咩隊

D人應該打緊fest

今次紫隊街場好順利
兩粒鐘已經爆99 收工

又比人挑釁 然後佢又輸
d人係咪弱智

打捉幾場，幾場都輸

紫

綠隊好多弱智

我自問都唔多識玩，但係D人真係明知得佢自己一個都沖出去自殺

me零殺

最弱智係企喺出生守，等人攻過嚟，究竟玩緊咩

遮應該唔岩你

岩岩果場比人蝦到上門口 平均都18殺屌你老母

推到人地重生點真係on99，人地陣間幾個一齊重生就仆街，仲要唔撚睇地圖，人地全隊兜哂路出去佢仲on99企係到等

但油地好似幾好

無加移速既話普通 油牆又差

2分2分咁打，打到2046都未完

如果有半透明地圖就好，好多人唔識襟X

你兩個包抄都可以比人反殺

又天台

自己技術差真係無得救

唔好日日諗住上頂啦 防守下

比人打到去門口
唔玩BD輸得仲樣衰

要唔死難三跑好多

i know your feel bro

我想返去打工呀

到我打上佢門口

一個救全家

0.1

我好想返去打下三文魚就算數

金毛巴打到燥
不如下次約埋幾個RANK A以上先簡隊

巴打換把 大絕 係甲 會更好

打街場

無黃色

燥又無既 不過見住一個個單機衝出去我唔知可以做咩好

例如我

黃隊組團

來來去去都係ABC帶常見問題
好似：
1.唔留意人數差距就行出去
2.掛住追人比人反殺
3.油地槍唔油地
4.輔助遠槍上前線
5.唔用副武器
6.重生個下唔dom炸彈

留意下依幾樣 我洗裝

淨番1分鐘...盡量唔好玩單挑...group 埋比較好...

有D咩係呢類

比你地槍晒風頭

兩把若葉 死完第一時間衝上戰場
應該係先油少少自己陣先
特別係平時唔會行既小路
你叫個roller油

今場大混鬥 同埋個場無咩高低差..

斷線狗橫行 點解任天堂唔撚做野

而家三跑爽bo

毒撚一個人欣賞華麗夜景 屌你好撚悲涼

機械狗請引爆 唔好一尾避

其實一開就應該好似最尾咁打...

你係咪冇用體感

姐係點 天台我麻麻地

係，手提mode

手提mode開體感隻手會震得好勁

簡單d講一齊行動

打工團

我守中場個陣 自己判斷下我安唔安全 多d飛落我度

Keep住咁

哩兩舖好左d

岩岩果場，個籃全部蛋唔要，係要落街做乜勁

D車，鯊魚去曬下面

我最憎玩停車場

而家既三跑街場好爽

係到

去個廁所先

打多局就99

唔知點打

咁耐都未見人 係唔係去左開大 我打街場先

78/99

應該未加fc?

唔緊要啦，我都就食飯
真係唔好意思

Max

個個都max 咁我去街場打啦

可唔可以加我

暫時散班吧

散？

一陣up片比你地望下自己

你搵多兩個我可以繼續

謝carry
下次我都係自己打算
無謂累你地

打左好耐..好肚餓

三跑－2

入左你房

jackxxx

傻西黎既 唔係我你地都唔會排1800分既敵人啦

就完

房呢

食飯

依家有

到

金毛呢

wave 2當 wave 3 玩水候

聽你地咁講 呢個時間三跑幾好衝分

係唔錯

已處理 13% 好撚慢

2鋪0死

「篤到我隻眼呀點拎遮架你」

我last喇 多謝carry 有冇人要頂我位

我依加先700分

680

點解咁少

－1

1000/1200

三跑－1

上水睇下你地散band未

－1 come

花巴係咪黎緊

開啦 我應該一兩場就閃

聽緊兩條八婆拉票 睇下你地仲有無位

邊個一開波開大技炸晒三個渠

有

Fes 巴絲四排片

4:30個度 我比條友挑釁
贏番開心死

S大師

食飯先 感謝CARRY

入咗

更新

開局未夠10秒就比人啪啪啪

我黎

依個又邊個黎

One Punch!!!

查水錶啊!!!

一切都係意外黎

1 打4 大逆轉

係鐵絲網跌左落去

跟住我喺你面前再跌一次

夠分 下場我quit轉打fes

我玩埋呢鋪 謝carry

開左叫我

誤會左

綠隊99/99，1767完場，加油

仲有無人未殺魚

打著先定等多2個

run run run?

你開吧
打住等

入左街場 等等

開左 三跑 入吧

玩嗎

街友死左唔叫

街場用來訓練自己

有場？

入吧

你已很強

未加你

有冇加我？

點解哩次Fes 咁刺激

啱啱嗰場見你哋特登唔救街人

比紫色打到仆街

仲有冇位

因為我見佢玩自殘
死左仲想跳海

係 三個都唔理佢 笑左

做咩 W3 飯盒都唔開水喉

我打多場 你地夠嗎

夠晒皮。

一入黎就夠

我緊係未夠

想問可以點.加入唔到網絡對戰，買左美版同已經用緊美國acc玩

未試過得？

今日先入手所以未玩過

Pocket wifi / 電話share wifi ?

No，家用wifi

開唔開到 eShop?
Settings 入面 test connection 出咩結果?

紫隊好勁

比人破左連勝
聽日再玩 [

乜料 愈夜愈見鬼
我拍親都係三個累埋一堆 任人油地

全程玩H3，打到max先得1700 把野難用到好似苦行咁撚樣

點解成日都match唔到紫隊

今日遇到好多50級0-1 kill 既伏...

新手想問下宜家點解冇得普通對戰？

打fes呀ma

油地？ 有呀投左票先
會送件衫比你
著住就玩得

頭先有場, 一開三個隊友斷哂
絕望地係罩入面過左3分鐘

Anyone play?

Salmon run

未試過覺得油地咁難玩...

係咪幻覺 點解啲雨彈咁撚大雨既喂

似係nat問題 你睇下error個detail係唔係
Google下就會搵到

黃隊真係打撚到燥， 仆街， 全撚部都廢既屌

今次fes贏18輸15 打滿

場場輸

有冇人知依家碗投票分飛打果個係咩活黎 唔識睇日文

打錯哂字 係玩投票分隊打

spla fest?

咁分左隊又點玩 好似有條bar俾你升咁 利申玩到44/99

打到去Max.
之後跟據你打到幾多分活動完會派獎品

點解我黃隊用紫色墨水

兩邊都黃隊

終於max

自己打自己人

連續兩舖遇到同一個MAX左既既50level 0kill

有冇巴打有下面其中一對鞋主技能係副武器性能上升

アロメッシュイエロー

オルカHiサンセット

我係咪唔應該入嚟

又輸

收手唔打fes
我有預感今次黑肉隊輸...
投票就應該輸左一分先
Solo 贏一分
Team 輸一分
1-2

搞到我都想打工

黃隊....等極都無得打，有得打都係咁輸
有排都未到max

又輸一場

有戰隊
點解你唔加埋 公仔樣係個名度?

我只係亂入嘅路人

想join

E shop開到，test connection出成功

我打埋呢場食飯

你join佢地咪得

Datails就咁

呢個真係唔識搞

又係一堆豬隊友，走曬落船打

完全無從入手求大神解救

我都係一連wifi就得，你似係部switch setting 問題
你個wifi係唔係一打pw就入得果隻

就完fest就多左好多豬街客
打暴走，叫曬come on企係果個位都要走上船頭
差啲GG

係呀，應該點set?

你入system既internet影黎望下

試吓將DNS改做8.8.8.8同埋8.8.4.4
改咗先唔好理點解, 得既話先再推斷原因

打工嗰陣
頭上面嗰兩包野
每用一次sp就會少一包

咁樣？冇得save既？

咁神奇
我啱啱試咗一次save到

睇唔到你其他 settings

食完飯繼續打工

有得save wor

咪住 你個ssid同pw呢
入internet setting再揀返自己wifi再禁change setting
再改dns試下

改完終於玩到，但其實係咩事
Btw謝謝大家

有場對家兩個雨雲，仆佢個街一開就油左半場

成撚日斷線
贏就冇計輸就照扣我屌
係wifi問題定係部switch廢

把大遮打暴走好撚屈
一射出去成條路嘅細魚清晒

唔識打三跑 有無人帶

玩到就得

agger
自3x 勝率輸到1x

啱啱好最後一鋪打到99

有豬隊友啲魚就唔係行一條路

兩分兩分咁去，去到下次fest都未齊99

求3跑隊友

圖鑑下場加fc一齊打

give me fc

打緊街場

W3中

打完

youtube都幾大delay

第一次打唔晒 屌佢

玩左兩次都玩唔曬

可以較細不過我揀max畫質

無人殺飛飛下隻野

W2差D陷家死

輸得好衰

我係咁手殘

無眼睇.....D車去曬下面打

仲有無位

fc

大把位

死六次

D怪一清唔切就好難打

要落街接人 頂
陣間先

唔急，心情好嘅話會玩到5點

我想入 等埋我先開場

做咩事，1wave 45粒

erc係你？

係佢

D導彈bang bang 聲炸落黎

混沌麵好勁0死

-6
最尾亂到

sor我又手殘 一拎把慢武就唔識用

完場

去個廁所

返左黎

入

潮漲開水渠一定要開船頭先

你地開左2間房
要召喚返混沌麵

求carry

我D分呀 岩岩打左咁多場先成功左一次，咁又白做

開齊都唔見條金魚既

岩岩有場推塔rank真係R晒頭，明明好多機會上塔都硬係得我肯上，最後兩邊都只係行左廿幾步。

差D玩出事

痴線

點解無人玩大炮嫁

笑了

WTF

做咩事我係咁手殘

waver 13粒…係咪有人就快跌grade

wave 3

好似不嬲都係咁，應該係飛魚巴打本身唔係達人?

我練下先

fes贏咗

黃輸

紫隊

果然1-2

要同D勁人,一齊打，先學到野

幾好諗頭

臭HI 第一次輸左

繼續打工？

打啦，反正無野做

贏左有咩送

好難打
服裝關唔關3跑事

暫時fes不敗

我第一次輸過之後都贏

我長期無裝打

大霧真係好難打

三文魚 同裝備無關的

打rush 有條柚走去另一邊，即刻滅團

入黎一齊玩啦

街場D人都唔係路運得5粒

都係輸個下慘

唔怕啦，頂到去w3就夠

我都係咁上吓

w1....

我地3個岩岩果場平均都15粒佢得5粒

差D比你烏鴉口

屌

??/99

死亡flag

我無野好講

10

係明明都唔係達人

我知個敗因，我地太習慣唔要唔順路既蛋啦。
佢而家出得少怪，我地唔拎就好易唔夠
習慣左慢節奏，下場就快返。咁就食左屎

我玩到5點鐘收工

same

死7次

收工

完

多謝carry

差幾多上99

50定70

i mean而家係50/70

salmon run 6008 7958 6489

open jor

一陣加

added...
順手R下好友,有興趣就加吧

add jor a few ppl, still -2

加左，有無場?

加油呀

坐4分鐘波監

Full

慘

做乜鳩

用支傘槍好唔慣

三跑完持獎品有個獎卷咁既物體
係技能碎片黎 ?

拎獎品

我都未用過 不過你要加油打上去

唔好亂整停d車...最理想係拉番籠殺
UFO拉太遠..殺到都拿唔到珠...

我食飯先，謝carry

唔係船下面打爆佢，你都偷笑

打得麻麻 sorry
引飛碟最好係出面圍繞 唔好引番屋企

8262 4091 1154

呢幾粒鐘入面最滿意係呢一吓

3跑？

ys

打住等

打多舖準備食飯
兩團合一吧

Rush 企後打開

ID?

岩岩有場我一個四個炸彈殺死兩隻野，我都係幾滿意

平時扔極都唔中

-1 打到食飯

tama?

full

Not me

有位叫我

今日最得啖笑既一刻

有位

有無位

我見唔到，打緊街場W1

3 秒

wait me

都係見唔到

無時間

去元氣食三文魚

唔玩嗱？

1136

幾點完

8

唯有打多場

一打rank就食曬屎咁

打獵成果

熊老闆賞賜

三跑新人多到我都唔知邊個打邊個

我都贏左21舊呢隻野 但想問係點用 同有咩用

打運魚rank真係好無奈，點解打到Rank A D隊友都仲係喺邊個方位拎到魚都係開同一條路俾你

因為唔識玩
我打rank都係食曬屎

我係Dxxx

海螺用黎幫1,2星裝 副技能位增加插槽。
當3個副技能洞都滿哂時，可以用1個海螺隨機洗技(原本3個技會變返技能碎片)

有冇巴打試過用mouse 同keyboard 玩？

你不如比我用番wiiu pad 玩

岩岩睇到有個converter 好似幾過癮 用體感玩得好廢

好有型

好似okay喎

90度盲狙

痴撚線

今日玩街場三跑好順利 唔知係咪武器問題

3跑

我去叫50蚊雞
夜d先開工
勿念

7:45 開始 200%三跑 anyone ??

FES百傑成堆遮 等nerf

開3跑自john

唔知有冇add你

fc??

唔洗 認得u

600/1200

又要準備吃飯子

咁我打到你食飯

可唔可以等我食埋飯先
應該 2015...

而家有冇場

五分鐘後 沖埋個涼先

三跑－3

ready

啱啱完場

睇緊兩條友講野

呢個場難打

2100 on。

anyone？

-1 我去個廁所先

me ok

笑左，sor9 我發緊夢

又衰暴走

又係我發緊夢

有人扣大留番下舖用

幾爽

我搞少少obs設定就得 開定房先

洗左機 唔記得之前點set

-2
有無人過黎